退休IT男海洋公園導賞感滿足

（星島日報報道）「熊貓最愛的食物是？」「糖！」聽及導賞員的問題後，小孩爭相搶答，海洋公園的熊貓館中，響起此起彼落的問答聲。早於四十五歲時退休的鄭先生，由資訊科技行業，轉為參加海洋公園導賞員，自言現時工作帶來更大的滿足感。

今年與太太參與海洋公園第三屆「黃金導賞員」計畫的鄭生表示，有一次在「海洋奇觀」展館帶領導賞時，遊客發現鯊魚打架，一尾雄鯊緊咬雌鯊的胸鰭，經鄭的解說後，遊客發現原來兩尾鯊魚正在交配，「這是很難得的現象，一年可能得一次。」

鄭生與太太原本從事資訊科技行業，兩年前覺事業到了樽頸位，二人毅然退休，其中一個退休節目是擔任海洋公園導賞員。鄭太笑言，成功參與計畫後，夫婦之間有更多共同話題，分享導賞過程的疑難。擔任導賞員時，夫婦時要與高中生合作，一同講解資訊，鄭生發現高中生處事成熟，有別於平日在家與兒子的相處，「兒子今年也是高中生，我開始思考跟他相處時，我是否故意擺出父親的模樣？」

另一名黃金導賞員盧先生今年六十七歲，自言擔任黃金導賞員時充滿使命感，能趁機教育大眾保育知識，「尤其是小孩，我教他們不要食魚翅，環保一點。」小孩想像力過人，提出的問題往往考起導賞員，「這條魚有幾多度近視？」

擔當導賞員兩年，盧生漸把握與小孩相處秘訣，就是利用提問起起他們興趣，讓海洋知識深入童年腦海中。「黃金導賞員計畫」由海洋公園與信和集團合辦，招募退休人士成為義工導賞員，今年計畫有共四十三位退休義工參與。

it 狗公可以搵到it狗na一齊啪啪啪無憾啦

一間賺錢機構 重請義工 點解唔係受薪

早於四十五歲時退休的鄭先生，由資訊科技行業

招募退休人士成為義工導賞員

45歲退休，IT狗